「教師心聲」議員為DQ拉布阻礙教育撥款

#1707734
"四位議員被DQ，泛民係財委會浪費時間或拉布真係合理？

第一，拉布拉倒教育新資源，嚴重影響老師同學生。大家係爭取公義、支持拉布前嘗試撫心自問，自己有無真正了解過或者切身感受過拉布既影響？財委會只剩下一次會議，若然下次會議未能通過教育新資源方案，多的是老師無約簽，多的是讀自資學士既學生無三萬蚊既資助。如果你係個d受影響既人，明明眼見本身建制、泛民、教育界鮮有意見一致咁歡迎教育新資源，如今可能因為四位議員既事，而無左份合約，無左個筆資助，你依然能夠咁大方咁包容泛民拉布？

第二，泛民係財委會拉布既內容並唔合理。大家可能會覺得泛民就係正義之士，建制就係口吃之人，就覺得泛民就一定岩。如果你耐心睇睇今日開財委會既片段，你就會見到泛民如何唔合理。泛民要求陳健波請法律顧問，解釋點解四位議員之前有份投既票有效，而又要收返佢地攞左既津貼同人工（無錯，呢個係唔合理）。問題係，法律顧問答左啦，泛民又要駁法律顧問既意見係個別意見。之後又追問法律顧問能唔能夠提出案例，證明到佢既解釋係岩。係人都知咁既案例前所未有，咁法律顧問固然無法引例來論證。但問題係咁樣既疑問明明只有法庭先可以解決得到。泛民一方面話人解決唔到，一方面又要係財委會解決，咁樣真係合理？
你可能會話：「依家係政府同人大不仁同搬龍門在先，你點可以怪泛民不義？」你亦可能會話：「拖時間同拉布係無辦法之中既辦法」你更可能會話我：「你呢種港豬，就係擔心自己無左個d錢。依家大敵當前，你仲貪咩安穩，貪咩小便宜？」岩呀，我都同意你咁講呀！但你諗下，點解無啦啦咁多中年人會變左支持建制，而唔係支持泛民？正正就係針終於針到肉而知痛，影響到切身利益。你會話佢地無理想、無大志甚或奴性重。佢地追求安穩就比你地追求民主低劣？民主社會下，迫人同你地追求同一樣既野，踐踏人地追求既野合理咩？再講你真係可以保證到，他日到拉布影響到你地既時候，你依然可以講一句無所謂？

無意宣戰，只係理性討論，只希望邀請大家係支持泛民既同時，思考一下佢地拖時間或拉布背後既影響。"

連教育界人士都憤怒了

先修改議事規則

客觀效果嚟講，泛民用呢啲時間嚟拗DQ，都唔會得到佢哋想要嘅效果。
放民生議題過，輸少當贏唔係先符合泛民嘅宗旨咩？

求其啦

高登資深五毛蓋狗出都動鳥
過街老鼠連登上神枱

呢鑊港共時間計算好晒，如果泛民唔做野，就會比支持者屌 。如果做，就得罪晒全世界。

Ching link 呢？

好多教師都憤怒

係泛民仲妄想舒舒服服咁做議會抗爭啫，
同時呃班選民議會抗爭仲有效，等佢哋可以繼續做尊貴嘅議員，而唔使帶領街頭抗爭，
明知港共實HEA你，應該將民生擺喺自己嘅議席之上，咁先係一個稱職嘅議員。
選你入去係為咗擋惡政，唔係純粹為癱瘓個會。

班老師平時咁多良心抗爭，而家都要屈服喺個錢字

咁就會畀人屌 說好的不合作呢 兩面不是人

我想問點解咁撚大個人仲有得放暑假

教師心聲
我打份工搵食姐，泛民快啲仆街

公道講，就算所有泛民議員，教主上身，都阻唔到惡政。議會永遠係人多蝦人小，唔夠人多永遠吃虧。

我識個啲教書，屌返呢個page轉頭

今鋪真係高章

滿口仁義道德 仲話教下一代
抵你地日日俾人叫教畜

身邊真係有一班老師既意見同心聲一樣
但教師呢行都算唔團結同冇骨氣

擺明係一個法官用個人所謂客觀感DQ立法會議員，班飯民唔挑戰香港嘅法治精神啫，其實一個法官背後係點呢，係唔係真係咁獨立無受外部強力部門控制？

岩嫁啦

泛民最鐘意叫人"含淚投票" / "大局為重"

算鳩數啦
香港無得救
大家搵埋呢幾十年好走

何必搞到人飯碗不保牙

教師心聲把廢柴，成班跪曬係到等政府救

其實搵唔到教席跟本好多係怪人

利申： 教蓄

你睇埋啲COMMENT啦

絕大部份屌柒樓主(PO文者)喎

建制網絡大軍又出動

真係夾都冇咁準時

屌你老母，你班死教畜可唔可以唔好咁自私

利申：前教畜

乜大家仲係咁睇得起泛民，我就覺得去到最後一節會乖乖坐低投票囉。不過加人工可能過唔到。

利申： perm教畜

話撚左華人賤種社會就係咁短視低賤
冇得改架

之前副局都係啦，教協動作慢撚到，又明顯冇盡全力。
屌，五十億就賣起你教育界，打後反國教仲死得。

自己利益最重要

有人留言屌呢d po架喎

自資班垃圾唔講
比錢讀撚完都係廢人一件

呢啲所謂老師 有眼嘅自己入連登個教大Post
收埋一堆公開試19 20分嘅垃圾
不學無術但又要為人師表
正一賤種支那畜

on9
d 錢分俾教師?

睇死下星期泛民又乖乖地坐低開會

其實筆錢對教育界好有用無可否認
但係面對依個政府依個議會，
畀佢過到筆錢先呢
即係用錢買起教育界咁啫。

政府要改善教育界，晨早做咗啦，點解要等到而家咁趕，要去財委會打尖？林鄭之前都係教育局個阿頭喎，要做就一早做咗。

就算係以前綠白狗左撚住哂，又唔諗下點解而家綠白狗冇得做？就算啲教師覺得泛民廢都好，議會冇人制衡，佢哋又會咁天真認為政府會就咁俾呢幾十億會俾你哋？

我唔知民主派呢一刻點諗，但我相信佢哋會俾個議案過，只係唔會咁順灘，等多幾日使死？

再諗下過多幾日公務員都可能會為咗幾千蚊加薪冇得喺暑假前出而同你哋一樣嘈，真係為香港悲哀，個個都短視到咁。對於共產黨顯示軟弱，遲早香港要嘔番一百億出嚟同你哋班教師埋單

每間學校多一兩個contract位就收買到咁多教畜，真係枉為人師
用腦諗下係邊個搞呢d濕鳩Contract、0.幾cm出黎啦，咪就係呢個仆街政府囉

講真，要靠呢筆錢先做到常額既教師
叻極都有限啦

其實為錢為自己，而唔係為學生，真失望

咁而家係dq議員錯定係拉布錯
定係邊個出聲邊個錯